{
  "상식": [
    {
      "number": 1,
      "question": "생맥주를 파는 곳을 뜻하는 '호프'는 독일어로 옛 궁전이나 저택의 '이곳'을 뜻합니다. 무엇일까요?",
      "correct_answer": "마당",
      "incorrect_answers": ["지붕", "대문", "안방"]
    },
    {
      "number": 2,
      "question": "다음 중 과일과 채소 중 '채소'에 속하는 것은 무엇일까요?",
      "correct_answer": "토마토",
      "incorrect_answers": ["아보카도", "감", "포도"]
    },
    {
      "number": 3,
      "question": "엘리베이터에 표기된 B1에서 B는 무엇의 약자일까요?",
      "correct_answer": "Basement",
      "incorrect_answers": ["Back", "Begin", "Building"]
    },
    {
      "number": 4,
      "question": "다음 중 미슐랭 가이드의 식당 평가 기준에 속하지 않는 것은 무엇일까요?",
      "correct_answer": "셰프의 경력",
      "incorrect_answers": [
        "가격의 합당한 가치",
        "요리에 대한 셰프의 개성과 창의성",
        "요리재료의 수준"
      ]
    },
    {
      "number": 5,
      "question": "사물의 바탕이나 중심이 되는 중요한 것을 뜻하는 말 '근간'은 뿌리와 무엇을 의미할까요?",
      "correct_answer": "줄기",
      "incorrect_answers": ["잎사귀", "열매", "꽃잎"]
    },
    {
      "number": 6,
      "question": "'하룻강아지 범 무서운 줄 모른다'라는 속담에서 하룻강아지는 어떤 강아지를 뜻할까요?",
      "correct_answer": "한 살 된 강아지",
      "incorrect_answers": [
        "몸집이 작은 강아지",
        "주인없는 강아지",
        "한마리 강아지"
      ]
    },
    {
      "number": 7,
      "question": "인체를 구성하는 성분 중, 가장 많은 비율을 차지하는 것은 무엇일까요?",
      "correct_answer": "수분",
      "incorrect_answers": ["단백질", "지방", "탄수화물"]
    }
  ],
  "지리": [
    {
      "number": 1,
      "question": "세계에서 가장 큰 사막은 어디인가요?",
      "correct_answer": "남극",
      "incorrect_answers": ["사하라", "아라비아", "몽골 고비"]
    },
    {
      "number": 2,
      "question": "서울에서 타 도시까지 거리를 잴 때, 서울의 시작점이 되는 곳은 어디일까요?",
      "correct_answer": "광화문",
      "incorrect_answers": ["남대문", "동대문", "서대문"]
    },
    {
      "number": 3,
      "question": "오스트레일리아(호주)의 수도는?",
      "correct_answer": "켄버라",
      "incorrect_answers": ["시드니", "멜버른", "브리즈번"]
    },
    {
      "number": 4,
      "question": "세게에서 가장 작은 독립국은?",
      "correct_answer": "바티칸 시국",
      "incorrect_answers": ["모나코", "나우루", "산마리노"]
    },
    {
      "number": 5,
      "question": "세계에서 가장 큰 섬은?",
      "correct_answer": "그린란드",
      "incorrect_answers": ["뉴기니", "본조르", "마다가스카르"]
    },
    {
      "number": 6,
      "question": "에베레스트 산이 속한 산맥은?",
      "correct_answer": "히말라야",
      "incorrect_answers": ["알프스", "록키", "안데스"]
    },
    {
      "number": 7,
      "question": "아마존 강은 어느 나라에서 시작되나요?",
      "correct_answer": "페루",
      "incorrect_answers": ["브라질", "아르헨티나", "콜롬비아"]
    }
  ],
  "사자성어": [
    {
      "number": 1,
      "question": "두려움 없이 제멋대로 행동하는 것",
      "correct_answer": "방약무인",
      "incorrect_answers": ["신지무의", "연목구어", "일장춘몽"]
    },
    {
      "number": 2,
      "question": "임금의 일가. 귀여운 자손을 소중하게 일컫는 말",
      "correct_answer": "금지옥엽",
      "incorrect_answers": ["삼순구식", "전화위복", "분골쇠신"]
    },
    {
      "number": 3,
      "question": "말 속에 깊은 뜻이 있는 것을 말함",
      "correct_answer": "언중유언",
      "incorrect_answers": ["문전옥답", "불문가지", "군웅할거"]
    },
    {
      "number": 4,
      "question": "서로 어울릴 수 없는 속성 때문에 원수같이 대함",
      "correct_answer": "수화상극",
      "incorrect_answers": ["분골쇠신", "인산인해", "유만부동"]
    },
    {
      "number": 5,
      "question": "딱한 모양을 차마 눈 뜨고 볼 수 없음",
      "correct_answer": "목불인견",
      "incorrect_answers": ["비승비속", "산전수전", "각자무치"]
    },
    {
      "number": 6,
      "question": "손 하나로는 소리가 나지 않는다. 혼자 힘으론 일하기 어렵다",
      "correct_answer": "고장난명",
      "incorrect_answers": ["연목구어", "부화뇌동", "취생몽사"]
    },
    {
      "number": 7,
      "question": "좋고 아름다움 위에 더 좋은 것을 더한다는 뜻",
      "correct_answer": "금상첨화",
      "incorrect_answers": ["낙락장송", "노심초사", "여민동락"]
    }
  ],
  "영어회화": [
    {
      "number": 1,
      "question": "They'll be right back.",
      "correct_answer": "금방 올 거예요.",
      "incorrect_answers": [
        "이것은 굉장히 중요해요.",
        "저는 말을 잘 못해요.",
        "말씀을 매우 잘하시네요."
      ]
    },
    {
      "number": 2,
      "question": "I'd like to go for a walk",
      "correct_answer": "산책하고 싶어요.",
      "incorrect_answers": ["제가 실수했어요.", "걱정 마세요.", "생일축하해요."]
    },
    {
      "number": 3,
      "question": "Which road should i take?",
      "correct_answer": "어느길로 가야 하나요?",
      "incorrect_answers": [
        "언제 도착했어요?",
        "비행 시간이 얼마나 되지요?",
        "얼마나 걸리나요?"
      ]
    },
    {
      "number": 4,
      "question": "Does this road go there?",
      "correct_answer": "이 길은 그곳으로 가나요?",
      "incorrect_answers": [
        "제가 당신을 데리러 올까요?",
        "여권 좀 보여줄래요?",
        "얼마나 걸리나요?"
      ]
    },
    {
      "number": 5,
      "question": "I'd like to make a reservation.",
      "correct_answer": "예약을 하고 싶습니다.",
      "incorrect_answers": [
        "창가 쪽 자리로 주세요.",
        "아주 좋은 것 같아요.",
        "그 식당은 비싸지 않아요."
      ]
    },
    {
      "number": 6,
      "question": "Can it be cheaper?",
      "correct_answer": "좀 더 싸게 살 수 있을까요?",
      "incorrect_answers": [
        "어느 쪽을 원하세요?",
        "몇 시에 가게를 여나요?",
        "건전지 파세요?"
      ]
    },
    {
      "number": 7,
      "question": "Which one do you want?",
      "correct_answer": "어느 쪽을 원하세요?",
      "incorrect_answers": [
        "어떤 게 더 싼가요?",
        "돈 좀 빌려 줄래요?",
        "돈은 충분히 있어요?"
      ]
    }
  ]
}
